﻿ Hà_Nội : 5 công_nhân bị ngộ_độc do uống nhầm nước tẩy_rửa
Ngày 3-1 , Trung_tâm Chống độc bệnh_viện Bạch_Mai tiếp_nhận 5 bệnh_nhân là công_nhân Công_ty dệt 8/3 bị ngộ_độc nặng do uống nhầm phải một cốc nước hóa_chất ngay trong giờ ăn trưa tại nhà_bếp của công_ty .
Đại_diện Công_đòan của Công_ty Dệt 8/3 cho_biết : Sự_việc xảy_ra vào đúng giờ ăn trưa của công_nhân , lúc đó có hàng trăm công_nhân đang ăn cơm trong nhà_bếp . Do sơ_ý của các nhân_viên lau dọn nhà_bếp , sau khi lau nhà xong đã để cốc nước tẩy javen trong chậu rửa đặt trên mặt bàn ở góc nhà . Một nhóm công_nhân tưởng đấy là nước canh nên đã lấy uống , ngay_tức_khắc bị ngộ_độc , đau bụng quằn quọai , sây sẩm mặt_mày ...
Các công_nhân trên được chuyển ngay đến Trung_tâm Y_tế , Bệnh_viện Thanh_Nhàn , sau đó chuyển đến Trung_tâm Chống độc bệnh_viện Bạch_Mai cấp_cứu .
Trung_tâm Y_tế Dự_phòng Hà_Nội đã xác_định thứ hóa_chất do 5 công_nhân uống nhầm dẫn đến ngộ_độc là nước tẩy Javen .
Hiện_nay , cán_bộ của Trung_tâm Y_tế Dự_phòng đang đến Công_ty Dệt 8/3 để tìm_hiểu nguyên_nhân xảy_ra sự_việc trên và theo_dõi diễn_biến sức_khỏe của 5 công_nhân đang điều_trị tại bệnh_viện Bạch_Mai . Được biết , trong số 5 công_nhân bị ngộ_độc là Mai_Thị_Nam 22 tuổi , Phạm_Thị_Thúy 23 tuổi , Đỗ_Thị_Hạnh 25 tuổi , Nguyễn_Thị_Thu_Oanh 25 tuổi , Từ_Thị_Thanh_Vân 27 tuổi , thì chị Thúy và chị Hạnh bị nặng tiếp_tục điều_trị , 3 công_nhân còn lại sắp được xuất_viện .
Theo TTXVN
